東華18校發信阻學生參與社運

東華18校發信阻學生參與社運

教育局長 楊潤雄

【本報訊】教育局上月去信所有津貼和直資學校校監，附上局方發給官立中學家長和學生的信件，要求各校盡快向家長和學生「再次闡明學校對學生行為的要求，提醒學生應守規守法」。《蘋果》獲悉，東華三院屬下18間中學已應局方要求，向家長和學生發信，要求家長提醒學生，穿校服參與社會活動會對學生及學校帶來負面影響。

「為學校帶來負面影響」

相關新聞：錯用李寶安 買星美債券勁蝕

據了解，東華三院教育科早前向屬下中學提供信件樣本，要求各屬校校長昨日向家長和學生發出。信中提及若學生不守校規，在校內或校外作滋擾他人或侵損別人利益的行為，校方必定會按既定訓輔機制，處理違反校規個案。

信件續指，聖誕和新年假期將臨，學生在假期中「可能會從網絡上獲得很多真假難辨或充滿言語暴力的訊息，或會構成困擾及惶惑」，籲家長鼓勵學生善用時間溫習，及多參加有益身心的課外活動。

信件提醒學生在假期中應注意個人言行舉止，希望家長協助提醒學生「穿着校服參與社會活動，甚或做出偏激的行為，會對學生及學校帶來負面影響」。

教育局長楊潤雄上月曾向全港官立學校的家長和學生發信，明言學生不應在校內舉行宣示政治立場的活動，包括罷課、喊口號、拉人鏈等；又指近日有學生故意阻礙鐵路列車關門、堵塞道路等行為害己累人，絕對不能接受。上月20日曾有東華三院盧幹庭紀念中學學生於元朗站參與塞港鐵，東華三院即日發聲明指，絕不容忍學生穿着校服在公眾場所行為不檢，會對涉事學生記過。

■記者鄧力行

教育界需要大遊行

直接私9個局長啦

理閪咩，比人拉都唔驚驚你？

愛東華愛母校？

理撚佢，成班on9 閪

其實我都唔明喱班教畜仲係到出信做乜9
你話唔比就唔參與呀？
學生係咁聽話既平時班老師追教功課就唔會追得咁勞氣啦
而家學生面對既係警暴、係被自殺
喱啲都唔驚會驚你封信？

社會上有地位人仕對學生灌輸謊言，誰能接受？